點樣可以令英文進步，尤其listening？

自學緊英文

睇戲睇電影，native果啲有時講嘢真係好快。一來佢哋講嘢細聲啲，二來唔同中文每一隻字都咁重咁大聲，三嚟有啲友好似急口令咁，四嚟linking words/drop sound先最難搞。

實際上同bbc learning english或者學校果啲listening教學差好遠，即係你bbc或上堂果啲你聽唔明係好大可能你跟本唔識果啲字，但睇戲聽唔明時，你開返啲字幕睇又明，甚至好多字係好淺。

睇harry plotter時，Hagrid講啲嘢真係caught唔到。

唔通要由卡通片練起。

lm

可以試下睇youtube先，好多都講得慢D

Chrome裝插件睇Netflix雙語字幕

要成句Exact7ly咁聽到哂其實唔容易
一般都係聽key words就知意思

哩個我懷疑native都未必聽到晒，只係佢哋聽得多，個腦識補完返成句。

睇friends

哩個有睇，一集睇好多次，平時用得著果啲短句都會跟住練下，想可以不加思考咁講到出嚟。睇睇下就發現以前返學讀書果啲嚴重唔夠，唔係話grammar，係指oral，哩個即使你背生字好勁，可以識成萬個vocab都冇乜用，即係你夾硬用砌啲生字出嚟講句嘢，人哋都可能明你想講乜，但人哋跟本唔會咁講。

例如我哋可能講: have you gone to japan?
但實際上佢哋可能講: have you been to japan?

又例如我哋可能講: You go first
佢哋可能講: after you

foreigner:BHD$T$@F@RDE!ED!$!@#@!

me:what 7 you say? you mother fucker

Hongkongers:we are good in english?

black:vegoonlish!

正如你睇電視劇，唔係專心睇/有字幕，你都唔會每隻字聽到曬

睇西片，要睇埋英文字幕

原來真係有Harry Plotter

食洋腸

no hehe

食洋西

Hagrid果隻west country口音正路係難明啲
你聽Emma Watson果啲照計易好多

我睇wiki，佢係scotland出世

演員Scottish，但Hagrid個角色係West country accent，有少少local dialect係一般RP唔會用

Emma Watson就RP，角色演員都係，因為Hermione個出身都算幾upper middle class

我睇Sherlock Holmes, Cumberbatch講嘢直頭係十句得一句聽到，唯有放棄睇字幕

學左聽重音先，重音一般係句子入面既重點，英文唔似中文一粒粒音出而係好似一條線咁，分辨唔到重音會聽得好辛苦
一開頭可以focus起聽出重音，唔洗去諗意思住，聽到唔刻意聽都聽到重音先諗點解

睇sitcom

口音幾人重要，如果係英國口音，就算講得快d都會明晒，除非真係唔識個生字

唔係喎，英國都好多口音，RP真係少之又少

Hagrid算正路,真係Scot果隻口音聽10次先明（入門可以聽吓Frankie Boyle)
你係聽唔明幾多?如果一take get到7-8成其實都夠

you dont say

Ok, here’s my 2 cents.
First of all, a short answer to your question: To be able to listen well, you have to listen a lot, usually it's WAY more time consuming than ppl think it needs to be good at it.

But as long as you have your game plan well prepared and being consistent along the way, you’ll find you’ll have a way more easy time to let your listening skills or English skills in general grow. Yes, you have to have strategies if you like to step up your listening game the way you want to be.

Someone would say ”good is subjective”, true, but imo language learning is a personal activity after all, so everything varies depends on learners’ goals, but to make easier here so let us just say our goal here is to be able understand what most of native speakers are saying, like 90% (People, just don’t be a fastidious asshole, you know what I mean) and you feel comfortable with the language, and even quite confident that you can grasp most of the gist of what people talking to you, native speakers, particularly.

•Read what you listen, listen what you read, tons of resources out there there days, audiobooks are your best friends, words-intense environment helps the brain makes connections between words and sounds.

•Youtube and Netflix are effective learning tools too, but imo watching tv dramas and YouTube videos are more potent than watching movies somehow.
(To understand movies well, you have to have the background knowledge to understand well and very often you miss one part of it, the whole thing is incomphrensable somehow, also poor audio production in Hollywood makes things worse, not to mention actors/actresses in movies tend to mumble a lot, and one more, lack of repetition you need, so forth and so on, but things are better for language learning in tv dramas and YouTube videos relatively, not saying we shouldn’t watch movies, watching movies is sure beneficial too but what we are driving at is that watching movies probably is not the best way to learn the language, at least for the beginners and intermediate learner, that is. )

•Choose an accent to start with, focus on it, and after you listen quite well, you’ll get a toehold to depend on and therefore understand other accents easily as well because you have a strong base of your familiar accent.

•Comment sections (Reddit, Youtube, etc..)are somewhere you want to hang out more too, it often consists of a lot of colloquial expressions that you need which you would never encounter in books or sometimes things are just too fast or too nebulous for you to comprehend in movies or tv.

•Words, you need a lot of words, some people say we only need 5000 English words or something like that is good enough for communication, but it simply isn't true in most cases. Think of it, even in your native tongue, you have a way larger vocabulary than you think you have. And very often, native speakers have a lot more words than you do, researches tend to tell us native speakers of English have average 25,000-60,000 words (passively) and when they speak, they use around 10,000 to 15,000 words in their speech, so I would say knowing 15,000 to 20,000 words passively, you would listen quite well in generate.
(*Knowing words passively doesn’t mean you have to able to use it in speaking or writing, but you understand the words while reading or listening.)

比個建議你

第一，揀好你要學嘅英文嘅方向，即係美式英文、英式英文、定係澳洲英文等等。唔好溝住嚟學，首先學好咗一樣先。

之後你要學好一啲最基本嘅英文concepts，例如發音、輕重音、連讀等等。以英式英文為例，推薦入門方法係youtube search 劉家傑英語教室，睇曬1 同2 兩條片，可以幫到你好多。學識呢啲基本嘢之後，就要迫自己講英文一定要跟返呢啲規則，每日搵啲文啊句子啊跟住讀，有字唔識讀一定要查字典(去 查)，慢慢讀都唔緊要，最緊要係一定要跟住個規則去讀、要讀得啱，等佢形成自然反應。

跟住就係要識得大量生字。如果唔識字咩都唔使傾，但只要你識字，就算你完全唔識發音唔識grammar，你都可以用英文表達、用英文同人溝通到。至於點學生字就睇個人，搵啲有興趣嘅嘢去做，將佢地同英文連埋一齊。好似我最近想學freebsd，網上嘅資源大部分都係英文，睇得多自然會識得多啲字。但最基本日常生活用嘅字都係要靠背字典，好以超市啲貨嘅英文係咩、唔同運動嘅英文、身體部位、頭暈身㷫唔舒服要點講等等等等。

listening 就要靠每日聽英文。建議你搵啲你有興趣嘅英文video，可以係youtube channel 又得，速度唔好太快，不斷咁聽不斷咁睇。一開始聽下睇下自己應唔應付到呢種速度，ok 嘅話就校1.5 - 1.75 倍速嚟聽，即係好快但又未變成奇怪聲，仲可以聽得明講緊英文嘅速度。一開始係好難聽到，但聽聽下你就會慢慢聽到講緊啲乜。當你1.5 - 1.75 倍速可以完全理解條片講乜嘅時候，你轉返正常速度就會發現好以慢動作咁，隻隻字都清清楚楚。搵唔同片重複呢個流程，慢慢就會進步。

•To learn a new language means you see the world through new lens, everything is different, you would have new perspectives toward thing if you are really into the language. Any attempts to translate expressions directly or so forth tend to be futile and leads to awkwardness. So, attitude is everything, if you learn French, try to think of yourself a French person, trying to be one of them, your speech will sound natural to native speakers someday eventually if you put in enough time and efforts, but you don't immerse yourself, things are just harder to get better. The same is true in other language, as in English, you can’t be really fluent or listen very well if you are in Canto-mode, or whatever your first language is, to be good we have to embrace the culture of the new language.

•Don’t afraid to make mistakes, as I said before, language learning is a very personal activity, just don't let people let you down or discourage you in any way. In the case of listening, technically we can’t make mistakes and the worst scenario is that we don't understand what people are saying. But in speaking or writing, just try to ignore negative comments or anything discouraging, especially the attitude toward English language learning here in Hong Kong is just so oh discouraging, so-much-hate and horrendous, just be strong along the way, language learning is more like a marathon, not a sprint.

•Reading, speaking, and writing would also help your listening mysteriously.

(P.S imo there’re no such things that a language is spoken too fast or sounds weird, the reality is we have to listen a lot to listen well, language learners just have to get familiar with the language, and be patient, the speeches will be becoming ”slower” (meaning normal) after we getting used to the language.

These are just all popped out of my mind, sure enough it's not perfect, and even those are my ”perfect”way to learn a language, I’m sure it’s not the case for everybody, just pick what you find useful and go your own way. Anyway, good luck with your learning and everything!

*be afraid

我上網做過一個test，好似話native speakers要識多過一萬字基本上要去英語國家住返幾年，當然唔計你淨係埋華人堆。

我自己英文讀到小學，中學冇心機讀書，基本上零進步。依家係攞cambridge 啲grammar同vocabulary書嚟做。依家上網test咗大約係識七千個vocab，想去到一萬似乎要返兩三年，始終唔係後生。

Well, congratulations, 7000 words! 7000 words is quite something and I mean it. I’m sure you’re doing a lot better than you did and you are able to understand quite a lot.

Anyway, few things I like to point out. First, does being in English countries help in language learning , a big fat yes, no doubt about it, but not necessarily anyway, and I’m gonna tell you why.

For ppl who don’t know, there’re many cases with which people studied abroad or living in the countries but can’t still speak fluently or even worse, can’t utter a word in some cases. On the flip side, there’re lots of ppl who speak impeccable English but yet never been spending time in English speaking countries. Plus not to forget the fact that it’s just unrealistic for most people to spend time abroad, so with that said, environment helps, but with the internet and technologies nowadays, I’d say ppl can achieve quite high level even without being abroad.

Also, language learning doesn’t take place in classrooms, language learning happens in the brain, so you can create a world of immersion, a world of interesting, comprehensible content, initially no so interesting, and then you build up to a point where you can actually be doing a lot of listening and reading on things of interests, gradually the brain gets used to the languages. So is there an ideal age at which to learn? I don’t think so, I think we can learn at any age, we can learn to fluency,fluency not perfection anyway!

Few tips I can think of:

•Words over grammar.
•Meaningful content is king, block learning is extremely ineffective imo and information through this way of learning tends to easy to be forgotten because they are not stored in long term department of the brain .(Memorizing lists or doing Anki furiously don’t do better than enjoying your favorite tv shows or books imo.)
•Consistently is key, you can have more words than native speakers if you work really diligently for many many years. (Sounds ridiculous right?! But it’s true, you can find significant amount of examples through internet.)
•Follow the fun, don’t force yourself to do something you don’t like to do, do whatever you enjoy WITH the language, you’ll getting better even you won’t notice.
•Be patient, think of how much time you spent on your first language, and you’re even using it and working on it every day,so with a new language?!Haste isn’t really your friend, just take your time, go on your merry way.

Have you gone 係唔啱㗎，要用have you been
have you gone 係指你係咪去咗日本
Have you been 係指你係咪去過日本

我舉例啫

試下睇咸片，無咁多對白

睇South park

Does anybody actually read all of this?lol

Getting an English speaking girlfriend is the short cut, and my advice is immersing yourself in English environment like using English as your phone system language, subscribing English YouTube channel which you are interested into.

My English is not that good but good enough for communication. I am glad that I worked in a multinational company which gave me an opportunity to practice English.

PS: I am just an IVE graduate who major in engineering

BBC Radio 4!

呢個channel好似講時事政治為主？

睇youtube,documentary,真人show 會易d 上手
始終比較生活化

成日聽

睇youtube 我睇啲化妝youtuber 基本上都聽得明
Ching咪睇下嗰啲打機/搞笑嘅
覺得美式口音易明過英式好多

我都有睇，但我覺得年齡對學習嚟講真係一個問題。即係細個啲嘢，上堂聽完一次+埋功課，咁已經唔使點溫書就記得。你大個冇咁容易入腦，而且你冇咁多時間做功課。

哩啲係易聽啲，但我覺得反而唔係生活化。

睇多啲pornhub

會聽podcast

呢個真心有用
多謝巴打

睇reality show

咁都唔生活化？
睇劇都要睇你睇咩劇種
醫療劇，政治劇好多專有名詞又難明d
Sitcom 就最生活化

睇文藝片，對白慢d

同訪談節目，多短句同單字

youtube 有好多好多好多外國youtuber

agger sitcom最生活化
我覺得易跟既美劇: Friends, Desparate Housewives, the good place
醫療劇難 我自己有睇Grey’s Anatomy, Good Doctor
因為多醫學名詞 但睇完學多左好多野

講開sitcom，好多british sitcom好撚好笑
不過我覺得第一套要睇左friends先
一黎經典，二黎較易聽

英文字幕
無得急，聽聽下就聽到

巴打有無建議可以點改善speaking

睇戲睇劇嗰陣英文字幕，完。唔撚洗理人咁多理論，你咁樣睇返半年已經進步神速

Lm

其實你真正問緊嘅係點可以好快進步
答案係無
其實方法都係因人而異
自己鍾意聽又得 睇又得
你應該心知肚明問題唔係無方法，係你堅持唔到

Have you gone

根本無需要，無方法，無可能好快由0%去到聽到100%
每次慢慢聽到多少少就夠
而且聽力唔會獨立於整體英文能力
無得話只係訓練聽力
無得急，條路個個都係咁行
有d人快d到達係因為佢日夜都行，樂在其中

一路聽audiobook 一路睇書，好有用。耐左可以試下跟住讀

I've read it at least.

識到非華語朋友/搵到conversation partner, 呢個方法英文一定係進步得最快

英文好嘅人都係咁嘅咩?
中文可以聽晒每一個字㗎喎

練speaking 唯一途徑就係日日講，講到啲發音變成自然反應。可能你等𨋢嗰陣見到notice 啲英文可以試下口up up 咁讀下、搭巴士見到站名又可以讀下、上網見啲英文留言又可以讀下(呢個po 就有人留成篇英文，試下一路睇一路讀囉，唔識讀嗰陣就開個tab 查字典)
我一開頭都講，首先揀定一個方向，比如英式英文或者美式英文，練好一種先。跟住search 呢種英文嘅發音規則、強弱音、輕重音、文法等等，練講嘅時候特別留意呢啲位，一定要跟住規則，練到可以自然反應咁隨口講
字嘅發音要準，唔係成日同鬼佬傾偈、好瞭解唔同地方嘅字嘅發音嘅，建議都係跟返字典 ()
發音有啲位要特別注意，例如好多字係s 尾但發z 音 (e.g. is, his...)、vision 同mission 個sion 嘅發音嘅分別、aeiou 幾時要變弱音、連讀嘅時候邊啲尾音可以省略，邊啲一定要讀出嚟等等
當然最好係有英文勁嘅人陪你一齊學一路教你，但毒撚唯有靠呢啲方法盡量去練

多謝巴打

卡通片都係唔錯選擇呀

D字都容易d

最後分享少少心得，注意，全部都只係我覺得，唔一定啱

1. l 尾音，e.g. apple, people, little...
l 嘅發音係用舌尖頂住上門牙後面，震聲帶嚟出聲。做母音係人都識發，好似love, like 呢啲。其實喺尾音都應該係一樣咁發，即係apple 嘅ple 唔係po 咁嘅音，而係由p 尾音轉l 尾音呢個過程自自然然會發出嚟嘅音

2. t 尾音，e.g. put, but, cat...
t 發音同l 一樣，用舌尖頂住上門牙後面，不過唔係震聲帶，而係先谷住道氣，跟住收返條脷噴啖氣出嚟。做母音係人都識，好似teach, touch 呢啲。而t 做尾音嗰陣，我以前係讀成「切」咁去發音，唔知有無人都係咁。我諗落覺得應該唔係「切」咁嘅音，應該係舌尖頂住上門牙後面，谷住道氣，但唔噴出嚟，而係慢慢漏道氣出嚟，咁就可以發到類似「切」咁嘅音，而又符合返t 嘅發音方法。呢個音同「切」最大嘅分別就係上下門牙係唔會掂住

3. 噴氣音／唔噴氣音，e.g. p/b, t/d, k/g, s/z...
我覺得噴氣音同唔噴氣音嘅分別唔在於有無噴氣，而係在於有無震聲帶。呢個諗法係受到何必日語嘅啟發，佢話日文濁音唔單單係將「卡(ka)」讀「加(ga)」，最重要係要震聲帶，不過我地講中文唔會理有無震聲帶，自己亦唔會無啦啦震聲帶講嘢，所以係聽唔出人地有無震聲帶。有興趣可以睇下呢條片:
我覺得呢個理論應該可以用落英文度。我地聽唔出有無震聲帶，所以就以為呢啲音嘅分別係有無噴氣，但其實應該係有無震聲帶先啱，咁就可以解釋到點解美國Peter 可以讀做類似Beder 咁嘅音、點解discuss 嘅cuss 可以發做類似guss 咁嘅音等等

巴打好有心
請問巴打係咪只係上網搵resources嚟學 有無買啲學英文嘅書

Vocabs唔夠多， 仲有 可能你平時唔知vocabs的正確讀音

直接日日夜夜不停睇同聽
將屋企所有嘢轉做英文
電話、電腦、AV、打機、即所有娛樂
不出一年你會開始聽得出一串英文入面一隻隻嘅英文字，到時唔識再睇字幕查字典。

上面有人講左friends
介紹你睇美版the office
好生活化 而且好搞笑